\vspace{0.2cm} Agradeço em primeiro lugar a Deus por me dar capacidade e ferramentas para realizar este trabalho, pois sem Ele sei que não seria possível concluí-lo. À minha família pelo apoio, 
compreensão, carinho e apoio incondicional nas diversas etapas e dificuldades deste trabalho. Em especial à minha mãe e meu pai, por sempre se preocupar em oferecer o melhor possível para seus 
filhos. Ao meus orientadores, professor Cecilio José Lins Pimentel e o professor Daniel Pedro Bezerra Chaves, por sua orientação, paciência, dedicação e esforço em sempre me guiar pelo melhor 
caminho, porque sem eles a realização deste trabalho não seria possível. Aos meus amigos, pelo apoio nos momentos de dificuldades. Em especial gostaria de agradecer a Paulo Hugo e 
Carlos Eduardo, meus grandes amigos, pelo apoio espiritual e por sempre que possível se dispor a me ajudar nos diversos assuntos teóricos, pelas observações ao longo do desenvolvimento do 
trabalho, além de sempre me dar força. Aos todos os estudantes do LACRI pelos conselhos e dicas na etapa final deste trabalho. Aos professores do DES com os quais formei a base do meu 
aprendizado por meio de diversas cadeiras. Aos funcionários do DES, em especial à Andréa Tenório e Rogério Félix, trabalhadores da secretária do Programa de Pós Graduação em Engenharia 
Elétrica (PPGEE) por sua competência, organização e sempre disponibilidade em me ajudar nos diversos momentos. Por fim à Coordenação do PPGEE e ao Conselho Nacional de Desenvolvimento 
Científico e Tecnológico (CNPq) pelo suporte financeiro ao longo do desenvolvimento desta dissertação. 